何志平須即時再被還押 法官：1年後才正式審訊

【0215】
因涉嫌貪污在美國被捕的民政事務局前局長何志平，在香港時間今日（9日）凌晨於紐約聯邦法院出席提訊，否認全部8項控罪。由於涉及證據繁多，法官預料起碼1年後才會正式審訊，又認為未是時候處理保釋申請，何志平須即時再被還押。

何否認全部罪名後，控方列舉案中證據，當中包括至少10個電郵帳戶、7箱文件、11部電話、4部電腦、1部相機等，並指證據須時處理，申請擇日再開庭處理，法官遂宣佈2月2日再開庭處理證據事宜，並預料起碼1年後才會正式審訊，估計屆時審訊亦會須時4星期。

以Edward Y. Kim為首的辯護律師團隊日前已向法庭提交信件，再次為何志平爭取保釋，Kim今日在庭上提出時，法官卻指現時未是時候（premature）處理保釋問題，何志平因此須再度還押。何聞訊仍保持微笑，在庭警陪同下離開。

根據辯方的信件，何志平一方主動把保釋金額由首次提出申請時的100萬美元，大幅提高至1,000萬美元，當中包括200萬美元現金，以及5名財務擔保人；若何成功保釋，他將會在法院附近租住一個單位，並穿上電子腳鐐接受軟禁。對於檢控官曾指若被告潛逃，絕對有財力補償5位擔保人，辯方在信中反駁，1,000萬美元是巨額保釋金，被告根本難以補償，又透露他有一大部份的流動資產已經因為此案而遭凍結。辯方強調何無處可逃，「逃走意味他建立的名聲跟生活將被摧毀，在財政上拖累太太及5名擔保人」。

翻查資料，何志平還押的曼哈頓下城大都會懲教中心，過往囚禁多名重犯。中心設有一條不見天日的地下通道連接毗鄰的的聯邦法院，被告一般都是使用該條通道出入法院上庭，意味何志平今天不需坐上囚車，記者也沒法像在香港一樣包圍囚車拍攝。

懵仔,用下腦想下返到中國會點啦
睇下中共以往點對呢類棄卒就知了

佢冇做二五仔，應該保到命，你睇明珠老細，都去咗台灣

夾去

1年後仲有冇人記得呢單嘢

真係唔好拖咁耐
萬一佢未審就喺入面死咗，咁真相就會石沉大海
btw邊我負我皮

冇做二五仔就保到命?
比人滅口都似
你睇下中共點對以前個班歸國被俘解放軍士兵?

保出黎唔係要佢走，係要隊冧佢。帶乜春腳鐐都無用。

美帝請你蟈家英雄肥何食足一年大黑腸，支那口交部好應該至少有句Thank You啦！！！

笑左

佢拿拿聲接走屋企人,轉移資產,之後政治避難去美國仲好啦

坐過世啦

點解係辯方? 唔係控方認為唔可以保釋?

佢而家咪係美國囉, 仲好多人保護佢添

生為國人，何其有幸。
縱做鬼，也幸福。
共享中國人的尊嚴與榮耀。
黨的恩情比天山高。

申請政治避難同人在美國係兩回事

而家無人識得佢，陰公

請專心上堂

何生依家一定好開心，終於有機會效報國家，sorry係效報共慘黨先岩

肥平唔好死呀

為党捐軀，何等光榮
何君妖、譚惠珠學野啦
唔好得個講字，學肥平身體力行

聽講美國監獄對有肥仔波男士需求極大

一年咁長時間俾中共殺人滅口？？

肥平一年後個屎眼應該濶過西隧

請黑鬼將佢輪姦至死